<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- This template is for creating an Internet Draft using xml2rfc,
     which is available here: http://xml.resource.org. -->
<!DOCTYPE rfc SYSTEM "rfc2629.dtd" [
<!-- One method to get references from the online citation libraries.
     There has to be one entity for each item to be referenced. 
     An alternate method (rfc include) is described in the references. -->

<!ENTITY RFC2629 SYSTEM "http://xml.resource.org/public/rfc/bibxml/reference.RFC.2629.xml">
]>
<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='rfc2629.xslt' ?>
<!-- used by XSLT processors -->
<!-- For a complete list and description of processing instructions (PIs), 
     please see http://xml.resource.org/authoring/README.html. -->
<!-- Below are generally applicable Processing Instructions (PIs) that most I-Ds might want to use.
     (Here they are set differently than their defaults in xml2rfc v1.32) -->
<?rfc strict="yes" ?>
<!-- give errors regarding ID-nits and DTD validation -->
<!-- control the table of contents (ToC) -->
<?rfc toc="yes"?>
<!-- generate a ToC -->
<?rfc tocdepth="4"?>
<!-- the number of levels of subsections in ToC. default: 3 -->
<!-- control references -->
<?rfc symrefs="yes"?>
<!-- use symbolic references tags, i.e, [RFC2119] instead of [1] -->
<?rfc sortrefs="yes" ?>
<!-- sort the reference entries alphabetically -->
<!-- control vertical white space 
     (using these PIs as follows is recommended by the RFC Editor) -->
<?rfc compact="yes" ?>
<!-- do not start each main section on a new page -->
<?rfc subcompact="no" ?>
<!-- do not display copyright and other IETF-related stuff -->
<?rfc private="(c) GROUP XXXX, 2013" ?>

<rfc category="info" docName="draft-spec-r328-s17-g25" ipr="trust200902">
  <!-- category values: std, bcp, info, exp, and historic
     ipr values: full3667, noModification3667, noDerivatives3667
     you can add the attributes updates="NNNN" and obsoletes="NNNN" 
     they will automatically be output with "(if approved)" -->

  <!-- ***** FRONT MATTER ***** -->

  <front>
    <!-- The abbreviated title is used in the page header - it is only necessary if the 
         full title is longer than 39 characters -->

    <title abbrev="Specification du protocole">Group 25: c2w protocol specification proposal
    </title>

    <!-- add 'role="editor"' below for the editors if appropriate -->

    
    <author fullname="AUFFRAY--PLESSIX Anne-Sibylle" initials="A.S"
            surname="AUFFRAY--PLESSIX">
      <organization>Telecom Bretagne</organization>

      <address>
                

        <email>as.auffray--plessix@telecom-bretagne.eu</email>

        <!-- uri and facsimile elements may also be added -->
      </address>
    </author>


    <author fullname="DIEYE Souleymane" initials="S"
            surname="DIEYE">
      <organization>Telecom Bretagne</organization>

      <address>
                

        <email>souleymane.dieye@telecom-bretagne.eu</email>

        <!-- uri and facsimile elements may also be added -->
      </address>
    </author>

    

    <author fullname="LESAGE Vincent" initials="V"
            surname="LESAGE">
      <organization>Telecom Bretagne</organization>

      <address>
        
        

        <email>vincent.lesage@telecom-bretagne.eu</email>
       
        
        <!-- uri and facsimile elements may also be added -->
      </address>
    </author>

    <author fullname="TOBITT Eric" initials="E"
            surname="TOBITT">
      <organization>Telecom Bretagne</organization>

      <address>
                

        <email>eric.tobitt@telecom-bretagne.eu</email>

        <!-- uri and facsimile elements may also be added -->
      </address>
    </author>
    
    


    <date month="april" year="2017" />

    <!-- If the month and year are both specified and are the current ones, xml2rfc will fill 
         in the current day for you. If only the current year is specified, xml2rfc will fill 
	 in the current day and month for you. If the year is not the current one, it is 
	 necessary to specify at least a month (xml2rfc assumes day="1" if not specified for the 
	 purpose of calculating the expiry date).  With drafts it is normally sufficient to 
	 specify just the year. -->

    <keyword>c2w</keyword>

    <!-- Keywords will be incorporated into HTML output
         files in a meta tag but they have no effect on text or nroff
         output. If you submit your draft to the RFC Editor, the
         keywords will be used for the search engine. -->

    <abstract>
      <t>L'application Chat While Watching (c2w) permet a un utilisateur de dicuter avec d'autres utilisateurs regardant le meme film que lui.
        Le protocol de l'application permet la communication entre un client (l'utilisateur) et un serveur. Ce service de chat permet la gestion de plusieurs salons
        de discussion (la salle principale et les salles de film) et l'envoi ou reception de messages. </t>
    <t>Ce document présente la spécification (pour la version binaire) du protocol de l'application c2w. </t>

    </abstract>
  </front>

  <middle>
    <section title="Introduction">

    <t>L'application c2w permet a un utilisateur de discuter avec des personnes regardant le meme film que lui. Le protocol doit permettre d'envoyer et de recevoir des
    messages entre les différents utilisateurs présents dans la meme salle. Il doit aussi assurer la connexion et la deconnexion d'un utilisateur.
    Il permet à un utilisateur de choisir un film parmi une liste referencee sur le serveur. </t>
    <t> Chaque client doit connaitre le nom 
        (ou l'adresse IP) ainsi que le numero de port du serveur auquel il souhaite se connecter. Il doit egalement choisir un identifiant, compose au 
        maximum de seize caracteres.</t> 

    <t> Ce document présente donc l'ensemble des specifications du protocol ainsi qu'un exemple de scenario afin de l'illustrer.</t>


    </section>


    <section title="Format principal des messages">

    <t>Tous les messages ont le meme format. Le format est decrit ci-dessous : </t>

    <t>
    <figure align="center" anchor="sample_pkt">
    <artwork>
    0                  10                  20                  30  
    0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 0 1 
    +-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+
    |                            heure                              |
    +-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+
    |                                                               |
    |                    Identifiant                                | 
    |                                                               |  
    |                                                               |
    +-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+                                                               
    |Num de Sequence|     Type      |          Taille message       |
    +-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+
    |                          Message                              |   
    .                                                               .
    .                                                               .
    |                                                               |
    +-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+
        </artwork></figure></t>



    <t> Champ Heure (4 octets)</t>
    <t>
    <list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
            Ce champ contient le nombre de seconde depuis le premier janvier 1970. Pour les reponses, c'est-a-dire les messages du serveur vers
    le client, le champ Heure doit etre le meme que le champ heure correspondant a la requete du client.
			
		</t>
    </list></t>

   

    <t>Champ Identifiant (16 octets)</t>
    <t>
    <list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
            Pour un message du client vers le serveur, ce champ contient l'identifiant choisi par l'utilisateur. Sa taille maximale est de 16 caracteres, codes en ASCII.
             Si l'identifiant comprend moins de 16 caracteres, les octets non utilises prennent automatiquement la valeur de zero.
            Pour un message du serveur vers le client, ce contient l'adresse IP du serveur.  
		</t>
    </list></t>

   
    <t>Champ Numéro de Sequence (1 octet)</t>
        <t>
    <list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
             Ce champ permet d'assurer la fiabilite du protocole. Ceci permet de s'assurer que tout le message a bien ete envoye.
            Le principe de fonctionnement est decrit dans la partie 7, intitulee Fiabilite.
			
		</t>
    </list></t>

    

    <t>Champ Type (1 octet)</t>

        <t>
    <list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
             Ce champ precise le type de message et permet donc d'avoir tout les messages au meme format.
			
		</t>
    </list></t>

   

     <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="20" >
    		<t hangText=" ">
			Requete de connexion  00000001
		</t>
		<t hangText=" ">
			Succes de connexion   00000010
		</t>
            <t hangText=" ">
                Echec de connexion    00000100
            </t>

        <t hangText=" ">
			Liste utilisateurs       00001000
		</t>

        <t hangText=" ">
			Liste films              00010000
		</t>       

        <t hangText=" ">
			Requete_Chat             00100000
		</t>
        <t hangText=" ">
			Reponse_Chat             01000000
		</t>

        <t hangText=" ">
			Deconnexion              10000000
		</t>

        <t hangText=" ">
			Acquittement             00000011
		</t>

        <t hangText=" ">
			Choix film               00000101
		</t>


    	</list>
        </t>

    <t>Champ Taille message (4 octets) </t>

        <t>
    <list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
             Ce champ indique la taille du champ Message en bits. (assure la fiabilte en TCP)
			
		</t>
    </list></t>

  
    <t> Champ Message (taille variable) </t>

        <t>
    <list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
             Le message transmis en code en ASCII.
			
		</t>
    </list></t>
 

            

            
    </section>


    <section title="Login">
    <t>
    L'utilisateur doit tout d'abord se connecter a la plateforme. Pour cela, il envoie une requete de connexion 
    au serveur contenant son
    identifiant, l'adresse IP et le numero de port du serveur auquel il souhaite se connecter. </t>

    <t>Pour chaque client, le serveur doit conserver les informations suivantes dans une variable : adresse IP, numero de port, identifiant et localisation. 
    La localisation du client se traduit par l'adresse IP de la Main Room ou l'adresse IP correspondant au film visionné par le client.</t>

    <t>Le serveur envoie une confirmation de login au client ou un message d'echec en cas d'erreur de connexion. La connexion peut echouer
    pour plusieurs raisons : l'identifiant choisi est trop long ou il a deja ete choisi par un autre utilisateur ; l'adresse IP ou le port 
    entre est invalide.</t>

    <t> Pour chaque situation, le champ Type prend les valeurs suivantes : </t> 


    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
			Requete de connexion  00000001
		</t>
		<t hangText=" ">
			Succes de connexion   00000010
		</t>
            <t hangText=" ">
                Echec de connexion    00000100
            </t>
    	</list>
    </t>




    <t> Le contenu du champ Message doit preciser si la connexion est etablie et dans le cas contraire la nature de l'erreur. </t>
    <t> Une fois la connexion etablie, une nouvelle fenetre Main Room s'ouvre. </t>
      
    
    </section>


    <section title="Main Room">
     <t>expliquer comment on met a jour la liste d'utilisateur. </t>
    </section>

    <section title="Movie Room">
    <t> L'utilisateur a la possibilite de discuter via une zone de chat avec les utilisateurs presents dans la meme salle.</t>
 
    <t>
        Lorsque l'utilsateur rentre dans la Movie Room (après la requete Choix Film decrite dans la partie ) precedente, l'information concernant sa localisation doit etre mise a jour.
        Elle prend la valeur de l'adresse IP de la Movie Room correspondante.
        La liste des utilisteurs de la Movie Room correspondante est mis a jour en ajoutant ce nouvel utilisateur. Cette liste doit etre mise a jour par le serveur d'un utilisateur entre ou sort 
        de la Movie Room c'est-a-dire des que le serveur recoit une requete du type Choix film ou du type Deconnexion. 
        A chaque mise a jour de la liste, la nouvelle liste est envoyée a tous les utilisateurs </t>

    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText="Choix film">
			  00000101
		</t>
		<t hangText="Deconnexion ">
			10000000
        </t>
		
    	</list>
    </t>


       <t>Le serveur doit envoyer la liste des utilisateurs presents dans la meme salle. Il envoie donc un message du type Liste utilisateurs.</t>

    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText="Type Liste utilisateur ">
			00001000
		</t>
		
    	</list>
    </t>

    <t> Lorsque l'utilisateur souhaite quitter sa Movie Room, il envoie une requete de deconnexion au serveur. Le message envoye est du type Deconnexion.</t>
    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText="Type Deconnexion ">
			00000101
		</t>
		
    	</list>
    </t>   
    
    <t>Apres avoir recu l'acquittement de sa requete, l'utilisateur est redirige vers la fenetre Main Room, dont le fonctionnement a ete decrit
    dans la partie precedente.  </t>
    
    <t> L'utilisateur a acces a une zone de chat ou il peut recevoir et envoyer des messages aux utilisateurs de la meme Movie Room.
    Le protocol specifique au chat sera decrit dans la partie suivante, intiltulee Chat. </t>

    </section>

    <section title="Chat">
    <t>Le chat de la Main Room et des Movies Room fonctionnent de la meme maniere. La seule difference est la liste d'utilisateurs. Dans la Movie Room, seuls les utilisateurs presents 
    dans cette salle peuvent communiquer entre eux. </t>

    <t>
    Afin de discuter avec les gens presents dans la salle, l'utilisateur envoie un message de type Requete_chat au serveur.    
    Le serveur recoit le message et envoie un acquittement a l'utilisateur et un message de type response_chat a tout les autres utilisateurs presents dans la salle.
    Le serveur doit stocker la liste de tous les utilisateurs connectes ainsi que leur localisation. Connaissant la localisation de l'emetteur du message, il doit envoyer le message aux 
    utilisateurs ayant la meme localisation </t>

    <t>Les messages de type response_chat ne pouvant etre envoyés qu'a une seule personne, le serveur envoie donc autant de fois le message qu'il y a d'utilisateurs.</t>
    <t> A l'ouverture du message par un utilisateur, un acquittement est envoyé au serveur pour signaler la bonne reception du message.</t>


    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText="Requete_chat">
			  00100000
		</t>
		<t hangText="Response_chat ">
			01000000
        </t>
        <t hangText="Acquittement">
                00000011
        </t>
		
    	</list>
    </t>


    </section>


    <section title="Fiabilite">

    <t>Lorsqu'un client utilise TCP, la fiabilite est assuree grace au champ Taille, indiquant la taille du message et permettant de savoir lorsque le message 
    en entier a ete transmis.</t>


    <t>Lorsque le client utilise UDP, la fiabilite est assuree grace au champ Numero de Sequence. Il permet de detecter les pertes de message et d'eviter les redondances.</t>
    <t>Principe de Fonctionnement : </t>

    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText="  ">
			L'emetteur envoie un message, où le champ Numero de sequence vaut X. Par defaut, la valeur du Champ Numero de sequence du premier message envoyé vaut 0, et a
    chaque nouveau message, cette valeur est incrementee.
		</t>
		
    	</list>
    </t>

    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
			Lorsque le recepteur recoit le message, il envoie un message du type Acquittement avec un Numero de Sequence valant X.
		</t>
    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="20" >
    		<t hangText=" ">
			 Type Acquittement 00000011
		</t>
		
    	</list>
    </t>
		
    	</list>
    </t>

    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
			Si l'emetteur de ne recoit rien dans un delais de 2 secondes, il renvoie le message de numero de sequence X.
		</t>
		
    	</list>
    </t>

    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText="  ">
			S'il recoit l'acquittement, il envoie le message suivant en incrementant la valeur du champ Numero de sequence.
		</t>
		
    	</list>
    </t>

    <t>
    	<list style="hanging" hangIndent="10" >
    		<t hangText=" ">
			Si le recepteur recoit le message X en double, par exemple en cas de perte d'un acquittement, il ne considere pas la redondance et envoie un nouvel acquittement.
		</t>
		
    	</list>
    </t>

    


    

    </section>
     
    <section title="Exemple de scenario">
    <t> Dans cette partie, nous allons donner un exemple simple de cas d'utilisation, de la connexion et a la deconnexion d'un utilisateur. Cet utilisateur choisira un film, et recevra et enverra
    des messages dans sa Movie Room. </t>
    </section>

    <section title="Conclusion">
        <t>
            Your conclusion goes here.
        </t>
    </section>
   


    <!-- Change Log

v00 2006-03-15  EBD   Initial version

v01 2006-04-03  EBD   Moved PI location back to position 1 -
                      v3.1 of XMLmind is better with them at this location.
v02 2007-03-07  AH    removed extraneous nested_list attribute,
                      other minor corrections
v03 2007-03-09  EBD   Added comments on null IANA sections and fixed heading capitalization.
                      Modified comments around figure to reflect non-implementation of
                      figure indent control.  Put in reference using anchor="DOMINATION".
                      Fixed up the date specification comments to reflect current truth.
v04 2007-03-09 AH     Major changes: shortened discussion of PIs,
                      added discussion of rfc include.
v05 2007-03-10 EBD    Added preamble to C program example to tell about ABNF and alternative 
                      images. Removed meta-characters from comments (causes problems).  -->
     </middle> 
</rfc>
